\documentclass{scrartcl}
% poner sscrartcl para un libro
% poner scrbook para un libro
% poner scrreprt para un `informe' 

\KOMAoptions{%
  paper=a4,%
  fontsize=11pt,%
  DIV=11,% (Size of Text Body, higher values = greater textbody)
  % DIV=calc % (also areaset/classic/current/default/last) 
  % -> after setting of spacing necessary!   
  % BCOR=10mm,% (binding correction)
  headings=normal,%
  listof=totoc,%
  twoside=false, % two side layout (alternating margins, standard in books)
  twocolumn=false, % (true)
  headinclude=false,%
  footinclude=false,%
  %mpinclude=false,%      
  headlines=2.1,%
  % headheight=2em,%
  headsepline=true,%
  footsepline=false,%
}%

%-------------------------------------
% Codificaciones: esto no se cambia
%-------------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc} % sin ruso
%\usepackage[T2A,T1]{fontenc} % con ruso
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% NOTA: para ruso
% en lugar de \usepackage[T1]{fontenc}, hay que usar
%\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
% y además, hay que poner russian como lengua en la lista
% del paquete babel.
% Luego se ponen palabras en ruso con el comando:
% \foreignlanguage{russian}{слово}.

%-------------------------------------
% Fuentes
%-------------------------------------

\usepackage[sc,osf]{mathpazo} % palatino
%\usepackage[scaled=.90]{helvet} % arial
%\usepackage{bookman}
%\usepackage{cmbright}
%\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\usepackage{ebgaramond} % otra garamond
%\usepackage{newtxtext,newtxmath} % me gusta
%\usepackage{tgpagella} % clon de palatino

%con esto se ponen los títulos también en la letra con serifas
\addtokomafont{sectioning}{\rmfamily}

%-------------------------------------
% Lenguas y citas
%-------------------------------------

\usepackage[german,english,french,italian,spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
% con esto se consigue que en texmaker salgan bien las comillas
\MakeOuterQuote{"}

%-------------------------------------
% Bibliografía
%-------------------------------------

\usepackage[style=authoryear-comp,sorting=nyt,babel=hyphen,backend=biber,safeinputenc]{biblatex}
\addbibresource{/home/david/bibliogeneral.bib}
% separación entre los items de 5pt
\setlength{\bibitemsep}{5pt}
% apellidos en versalita
\renewcommand*{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}
% con esto se cambia la coma por : 
\renewcommand{\postnotedelim}{\addcolon\space}
% con esto se quita los jodidos pag. que aparecen
\DeclareFieldFormat{postnote}{#1}

%-------------------------------------
% Gráficos
%-------------------------------------

\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor}
%\usepackage{graphicx}

%-------------------------------------
% Notas a pie de página
%-------------------------------------

\deffootnote{1.5em}{1em}{\makebox[1.5em][l]{\thefootnotemark}}

%-------------------------------------
% cosas para el pdf
%-------------------------------------

\usepackage[colorlinks%
            ,linkcolor=blue%
            ,citecolor=black%
            ,hyperfootnotes=false,% no links en las notas a pie
            ,pdftitle={}%
            ,pdfauthor={David Sosa Mayor}%
            ,pdfview=FitH%
            ,pdfstartview=FitH]%
{hyperref}

%-------------------------------------
% mis propias configuraciones
%-------------------------------------
\usepackage[%
% seccionesencolor%
%    ,tablas
micro,%
% watermark,%
]{ism-commands}


%-------------------------------------
% Listas/Environments
%-------------------------------------
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep} % Reduce spacing between bullet points and numbered lists

%-------------------------------------
% cosas del formato e interlínea
%-------------------------------------
%al parecer estos tres son para lo de los huérfanos y viudas...
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000
\raggedbottom

% Interlínea: por ejemplo, 1.07 es 7% más de lo establecido.
%\linespread{1.07}

% otra posibilidad sería usar este paquete
%\usepackage{setspace}
%\onehalfspacing

% esto es necesario para recalcular el tamaño de página, etc.
\typearea[current]{last}

%-------------------------------------
% TODOs
%-------------------------------------
%\usepackage[shadow,colorinlistoftodos,textsize=small]{todonotes}
% para que no salgan los comentarios en la versión final
% añade obeyDraft en las opciones de este paquete.

%-------------------------------------
% Datos generales
%-------------------------------------

\title{}
\author{David Sosa Mayor}
\date{}

%-------------------------------------
%Inicio del documento
%------------------------------------

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\printbibliography

\end{document}


